【力威胡師傅】解構「俾啲掙扎」的意義 「唔掙扎同條死魚有咩分別」

「俾啲掙扎！！！」力威健身學院創辦人胡力威師傅訓徒時的一句口頭禪，竟意外地成為了時下年輕人經常掛在口邊的潮語，胡師傅也因而為了網絡紅人。

胡師傅於一九九三年成立力威健身學院，強調健身也健心。「健身與健心，健心反而更重要，因為健身一段時間就可以成功，但健心可為你帶來正能量，以生命影響生命。」不少網民都知道，胡師傅在指導愛徒操肌時，很愛說「俾啲掙扎」，原來所謂的掙扎，並不僅僅是指肌肉上的掙扎，還指心靈上的。

他形容道：「掙扎才是真正的訓練，一定要在個過程中掙扎，你不掙扎，肌肉細胞不會有深層的撕破，沒有深層的撕破，就不會得到肌肉。人生也一樣，沒有掙扎的話，和街市的死魚沒兩樣。人生、心靈上都要掙扎，真的，不掙扎不強大。」

胡師父教春麗操腳
要操腳架咩

j腳

春麗出名腳粗喎

連登啲胡師父仲未入嚟嘅

今日d 堂full晒 ， 太忙啦

各位季候鳥都要比D 掙扎

但飲奶粉係咩一回事

【力威胡師傅】論盡健身壞風氣 飲太多奶粉會腎虧甩頭髮

力威，力大如牛、威猛如虎，是一個光聽就足以震攝人的名字，不過，力威健身學院創辦人胡力威在小時候卻十分瘦弱。為何胡師傅會踏上健身之路，要由小時侯說起。年幼的胡師傅身體孱弱，身高近六呎，卻只有一百二十磅重，還經常受耳鳴和頭暈困擾，屢次求醫不果。他憶述，當年他針灸的地方對面有一所健力學院（舊式健身中心）：「當時心想不如做做運動，看看會否好一點，後來覺得好點了，就繼續下去。」

「拿張外國人的相，告訴你練完就可以變成這樣，飲了大隻仔奶粉吸收了蛋白質就會變大隻變靚，其實不是，吸收太多蛋白質對肝腎不也好，也容易脫髮，皮膚變差。健美比賽並不是健身的終極目標，健身的終極目標，是靠運動和維持良好生活習慣，把自己潛在的完美體態迫出來，而不應靠打針食藥。」

胡師傅於一九九三年成立標榜「健身健心」的力威健身學院，縱橫健身界三十餘年，見盡健身運動的起起落落，有些事件他不吐不快。「現在的健身風氣很差，特別是近十年八載。」他發現今時今日有很多商人利用健身行騙，旨在哄騙消費者購買包裝得五花八門的健身療程，又拚命推銷客人飲外國奶粉：「他們只要你消費，療程有沒有作用並不重要，最緊要碌爆你張卡，或者隨便教，盡量等客人自己做，慳水慳力，留精力教下一個。」